<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oracle Cloud on sev02-Oracle Cloud 블로그</title>
    <link>/tags/oracle-cloud/</link>
    <description>Recent content in Oracle Cloud on sev02-Oracle Cloud 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2017 08:54:32 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/oracle-cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud Trial 신청: $300 Credit</title>
      <link>/post/oracle_cloud_reg/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/oracle_cloud_reg/</guid>
      <description>Oracle은 무료로 Oracl Cloud를 체험할 수 있는 Oracle Cloud Trial 프로그램을 운영하고 있습니다. 2017년 8월 1일부터 Trial을 신청하면 &amp;ldquo;$300 Credit&amp;ldquo;을 제공합니다. $300 Credit이란 Oracle Cloud 사용 권한으로, Oracle Cloud를 $300 Credit으로 자유롭게 사용할 수 있습니다. Oracle Cloud 서비스를 사용하면 지급한 Credit은 분 단위로 차감됩니다. 차감되는 비용은 서비스별로 차이가 있습니다. 각 서비스 과금 비용은 Oracle Cloud 홈페이지(http://cloud.oracle.com )에서 확인할 수 있습니다. $300 Credit의 유효 기간은 신청일로부터 30일 입니다. Oracle Cloud Trial 프로그램에서 다음과 같은 서비스를 체험해 볼 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identity Domain</title>
      <link>/post/identity_domain/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 22:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/identity_domain/</guid>
      <description>Oracle Cloud 계정 생성, Oracle Cloud 로그인, 클라우드 서비스 활성화 과정에는 &amp;ldquo;Identity Domain&amp;ldquo;을 직접 설정하거나, Identity Domain을 포함하는 정보를 입력해야만 합니다. Identity Domain은 기존에 일반적인 IT 용어로 생각하기 쉽지만, 오라클 클라우드의 고유명사입니다. Oracle Cloud에서 Identity Domain의 정의가 무엇이고, 어떤 의미가 있는지 알아보겠습니다. 추가로, Identity Domain에는 Cloud User 관리 기능이 포함됩니다. 이와 관련하여 Oracle Cloud에서 Identity Domain과 Cloud User의 관계를 알아보겠습니다.
Terminology: 용어 정리 본 문서에서는 다음과 같은 용어를 사용하며, 의미는 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle PaaS Service Manager 소개 및 설치</title>
      <link>/post/installing_pms/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 22:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/installing_pms/</guid>
      <description>Oracle PaaS Service Manager(이하 PSM)는 오라클 클라우드의 PaaS 서비스 관리에 사용되는 CLI(Command Line Interface)입니다. Oracle 클라우드는 PaaS 서비스를 관리하는 REST API를 제공합니다. 이 REST API를 이용하여 PaaS 서비스를 인스턴스 생성, 중지 그리고 삭제를 할 수 있습니다. Oracle PSM은 PaaS REST API에 대한 CLI 유형의 클라이언트 구현체입니다. Oracle PSM를 이용하여 오라클 클라우드 PaaS 서비스의 프로비저닝, 모니터링, 관리(생성, 중지, 삭제) 자동화 환경을 구축할 수 있습니다.
Oracle PSM 지원 PaaS 서비스    Oracle PaaS 비고     Oracle Application Container Cloud Service Container 서비스, Polyglot 환경, Java, Python, PHP, Ruby 지원   Oracle Analytics Cloud 데이터 분석 클라우드 서비스   Oracle Big Data Cloud Service - Compute Edition 빅데이터 클라우드 서비스   Oracle Database Cloud Service Managed Oracle Database 서비스   Java Cloud Service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>oracloud.kr: 오라클 클라우드 기술 블로그</title>
      <link>/oraclooud/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 11:00:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>/oraclooud/</guid>
      <description>oracloud.kr은 오라클 클라우드를 핵심 주제로 하는 기술 블로그입니다.
오라클은 막대한 자금과 노력을 투입하여 클라우드 서비스에 투자하고 있으며, 매주 새로운 서비스 출시, 신규 기능 추가, 서비스 패치가 적용되고 있어 누구보다 빠르게 변화하고 있습니다.
oracloud.kr은 오라클 클라우드에 대한 최신 기술정보를 널리 공유하기 하고자, 한국 오라클에서 운영하고 있는 블로그입니다.
본 블로그는 이러한 변화된 기술을 빠르게 공유하기 위해, 한국 오라클 엔지니어들의 개인적인 노력과 열정으로 만들어가는 사이트입니다. 블로그 포스팅의 내용은 기술적 참조 자료로 활용하되, 오라클의 공식적인 책임 범위에는 포함되지 않습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Ravello Cloud Service 데모</title>
      <link>/post/ravello_demo/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 16:05:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/ravello_demo/</guid>
      <description>Oracle Ravello Cloud Service(이하 Oracle Ravello)는 VMware (또는 KVM) 기반의 VM 애플리케이션 환경을, 기존 환경 그대로 변경 없이 손쉽게 클라우드 환경으로 옮겨서 사용한만큼만 지불하는 서비스입니다.
Oracle Ravello 의 Trial 계정을 생성하고 VM을 upload하여 실제로 Ravello 상에서 VM을 publish 해보는 데모입니다.
데모 슬라이드는 다음과 같은 내용으로 구성되어 있습니다.
 Step 0: Demo 계정 신청하기 Step 1: VM 가져오기 Step 2: 어플리케이션 만들기 Step 3: 네트워크 서비스 점검 Step 4: 어플리케이션 배포    Oracle Ravello Cick Through Demo  from 오라클 클라우드</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Ravello Cloud Service 소개</title>
      <link>/post/ravello_overview/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 14:35:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/ravello_overview/</guid>
      <description>오라클은 2016년 2월에 Ravello Systems라는 Nested Virtualization &amp;amp; Software Defined Networking 전문업체를 인수하였고, 이 업체의 솔루션을 클라우드 서비스 형태로 제공하고 있습니다. 이 서비스가 Oracle Ravello Cloud Service입니다.
Oracle Ravello Cloud Service 는 Public Cloud Service 입니다. VMware (또는 KVM) 기반의 VM 애플리케이션 환경을, 기존 환경 그대로 변경 없이 손쉽게 클라우드 환경으로 옮겨서 사용한만큼만 지불하는 서비스입니다.
Oracle Ravello Cloud Service에 대한 개요와 설명을 담은 슬라이드를 아래 공유합니다.
  Oracle Ravello Overview  from 오라클 클라우드</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 계정</title>
      <link>/post/accont/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 21:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/accont/</guid>
      <description>Oracle Cloud의 트라이얼 계정을 이용하여 무료로 오라클 클라우드를 경험할 수 있습니다. 무료 트라이얼 계정에는 Oracle Database Cloud Service(이하 Cloud Service는 CS로 표기), Java CS, Compute CS, Developer CS, Database Backup CS, Storage CS, Application Container CS, SOA CS 등 11개 서비스와 6개 OCPU와 500GB 스토리지 자원에 대한 사용 권한이 포함됩니다. 트라이얼 계정의 유효 기간은 계정 생성일로부터 30일입니다.
본 문에서는 Oracle Cloud 계정을 생성하는 방법에 대하여 설명하겠습니다.
Oracle Cloud 계정 등록 절차 오라클 클라우드의 계정 등록 절차는 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>oracloud.kr 오픈</title>
      <link>/post/oracloud/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 10:43:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/oracloud/</guid>
      <description>한국오라클 클라우드 팀에서 운영하는 oracloud.kr 블로그를 오픈합니다.
oracloud.kr은 오라클 클라우드에 대한 정보가 필요하신 한국 개발자 커뮤니티와 고객분에게 오라클 클라우드 관련 정보를 신속하게 제공하는 것을 목표로 합니다.
oracloud.kr에서는 다음과 같은 정보를 제공할 예정입니다.
 오라클 클라우드 최신 변경 사항 공지 오라클 클라우드 최신 뉴스 오라클 클라우드 튜토리얼 오라클 클라우드 사용법 오라클 클라우드 발표 자료 배포  oracloud.kr에서는 댓글을 위한 Disqus 서비스와 채팅 서비스인 gitter를 사용하고 있습니다. oracloud.kr에 문의 사항이 있으실 경우에는 Disqus와 gitter에 글을 남겨 주시기 바랍니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>