<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oracle Cloud on sev02-Oracle Cloud 블로그</title>
    <link>/categories/oracle-cloud/</link>
    <description>Recent content in Oracle Cloud on sev02-Oracle Cloud 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2017 08:54:32 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/oracle-cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud Trial 신청: $300 Credit</title>
      <link>/post/oracle_cloud_reg/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/oracle_cloud_reg/</guid>
      <description>Oracle은 무료로 Oracl Cloud를 체험할 수 있는 Oracle Cloud Trial 프로그램을 운영하고 있습니다. 2017년 8월 1일부터 Trial을 신청하면 &amp;ldquo;$300 Credit&amp;ldquo;을 제공합니다. $300 Credit이란 Oracle Cloud 사용 권한으로, Oracle Cloud를 $300 Credit으로 자유롭게 사용할 수 있습니다. Oracle Cloud 서비스를 사용하면 지급한 Credit은 분 단위로 차감됩니다. 차감되는 비용은 서비스별로 차이가 있습니다. 각 서비스 과금 비용은 Oracle Cloud 홈페이지(http://cloud.oracle.com )에서 확인할 수 있습니다. $300 Credit의 유효 기간은 신청일로부터 30일 입니다. Oracle Cloud Trial 프로그램에서 다음과 같은 서비스를 체험해 볼 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud의 PaaS 서비스 패치: Orace BDCSCE</title>
      <link>/post/oracloud_patch/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 23:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/oracloud_patch/</guid>
      <description>Oracle Cloud는 지속적으로 새로운 기능을 클라우드 서비스에 추가하고 있습니다. 기능 개선을 위해서는 소프트웨어 변경이 필요합니다. 이미 클라우드 서비스 인스턴스를 생성하고 사용 중인 고객을 위해서 오라클은 패치를 만들고 적용하는 프로세스를 제공합니다. 클라우드 사용자는 현재 사용 중인 서비스에 패치를 적용 여부와 시점을 직접 결정할 수 있습니다. 본 문서에서는 &amp;ldquo;Oracle Big Data Cloud Service - Compute Edition&amp;rdquo;(이하 Oracle BDCSCE)의 인스턴스에 패치를 적용하는 방법을 살펴보겠습니다. 여기에서 다루는 Oracle BDCSCE 인스턴스에 패치를 적용하는 절차는 다른 Oracle PaaS에도 적용할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>한국 오라클 마케팅: 한국 오라클 팩트 체크</title>
      <link>/post/oracle_fact/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 23:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/oracle_fact/</guid>
      <description>한국 오라클에서는 &amp;ldquo;오라클 클라우드에 대한 오해와 진실 – 팩트체크&amp;rdquo;라는 마케팅을 진행중입니다.
아래 아미지를 클릭하시면 마케팅 페이지로 이동합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identity Domain</title>
      <link>/post/identity_domain/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 22:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/identity_domain/</guid>
      <description>Oracle Cloud 계정 생성, Oracle Cloud 로그인, 클라우드 서비스 활성화 과정에는 &amp;ldquo;Identity Domain&amp;ldquo;을 직접 설정하거나, Identity Domain을 포함하는 정보를 입력해야만 합니다. Identity Domain은 기존에 일반적인 IT 용어로 생각하기 쉽지만, 오라클 클라우드의 고유명사입니다. Oracle Cloud에서 Identity Domain의 정의가 무엇이고, 어떤 의미가 있는지 알아보겠습니다. 추가로, Identity Domain에는 Cloud User 관리 기능이 포함됩니다. 이와 관련하여 Oracle Cloud에서 Identity Domain과 Cloud User의 관계를 알아보겠습니다.
Terminology: 용어 정리 본 문서에서는 다음과 같은 용어를 사용하며, 의미는 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>oracloud.kr: 오라클 클라우드 기술 블로그</title>
      <link>/oraclooud/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 11:00:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>/oraclooud/</guid>
      <description>oracloud.kr은 오라클 클라우드를 핵심 주제로 하는 기술 블로그입니다.
오라클은 막대한 자금과 노력을 투입하여 클라우드 서비스에 투자하고 있으며, 매주 새로운 서비스 출시, 신규 기능 추가, 서비스 패치가 적용되고 있어 누구보다 빠르게 변화하고 있습니다.
oracloud.kr은 오라클 클라우드에 대한 최신 기술정보를 널리 공유하기 하고자, 한국 오라클에서 운영하고 있는 블로그입니다.
본 블로그는 이러한 변화된 기술을 빠르게 공유하기 위해, 한국 오라클 엔지니어들의 개인적인 노력과 열정으로 만들어가는 사이트입니다. 블로그 포스팅의 내용은 기술적 참조 자료로 활용하되, 오라클의 공식적인 책임 범위에는 포함되지 않습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 IaaS를 이용한 VM 인스턴스 생성</title>
      <link>/post/iaas_vm/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 22:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/iaas_vm/</guid>
      <description>오라클 클라우드의 IaaS 서비스에서 Ubuntu 14.04를 VM 인스턴스로 만드는 절차를 정리합니다. 오라클 클라우드에서 가상머신을 생성하기 위해서는 Oracle Cloud의 계정이 필요합니다. 계정을 생성하는 방법에 대해서는 &amp;ldquo;오라클 클라우드 계정 생성하기&amp;rdquo; 를 참조하시기 바랍니다.
Oracle Cloud VM 인스턴스 생성 실습 본 문서는 OS X(Mac) 환경에서 작성되었습니다. 이 문서를 윈도우에서 실습하실 경우에는 PUTTY와 같은 Terminal을 사용하는 부분과 SSH-KEYGEN 을 사용하는 절차가 달라질 것입니다. 이 부분에 대해서는 별도 문서로 정리하겠습니다.
오라클 클라우드 VM 생성 실습은 약 10~15분 정도 소요됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 계정</title>
      <link>/post/accont/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 21:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/accont/</guid>
      <description>Oracle Cloud의 트라이얼 계정을 이용하여 무료로 오라클 클라우드를 경험할 수 있습니다. 무료 트라이얼 계정에는 Oracle Database Cloud Service(이하 Cloud Service는 CS로 표기), Java CS, Compute CS, Developer CS, Database Backup CS, Storage CS, Application Container CS, SOA CS 등 11개 서비스와 6개 OCPU와 500GB 스토리지 자원에 대한 사용 권한이 포함됩니다. 트라이얼 계정의 유효 기간은 계정 생성일로부터 30일입니다.
본 문에서는 Oracle Cloud 계정을 생성하는 방법에 대하여 설명하겠습니다.
Oracle Cloud 계정 등록 절차 오라클 클라우드의 계정 등록 절차는 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>