<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Paas on sev02-Oracle Cloud 블로그</title>
    <link>/categories/paas/</link>
    <description>Recent content in Paas on sev02-Oracle Cloud 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Aug 2017 22:20:25 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/paas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oracle PaaS Service Manager 소개 및 설치</title>
      <link>/post/installing_pms/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 22:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/installing_pms/</guid>
      <description>Oracle PaaS Service Manager(이하 PSM)는 오라클 클라우드의 PaaS 서비스 관리에 사용되는 CLI(Command Line Interface)입니다. Oracle 클라우드는 PaaS 서비스를 관리하는 REST API를 제공합니다. 이 REST API를 이용하여 PaaS 서비스를 인스턴스 생성, 중지 그리고 삭제를 할 수 있습니다. Oracle PSM은 PaaS REST API에 대한 CLI 유형의 클라이언트 구현체입니다. Oracle PSM를 이용하여 오라클 클라우드 PaaS 서비스의 프로비저닝, 모니터링, 관리(생성, 중지, 삭제) 자동화 환경을 구축할 수 있습니다.
Oracle PSM 지원 PaaS 서비스    Oracle PaaS 비고     Oracle Application Container Cloud Service Container 서비스, Polyglot 환경, Java, Python, PHP, Ruby 지원   Oracle Analytics Cloud 데이터 분석 클라우드 서비스   Oracle Big Data Cloud Service - Compute Edition 빅데이터 클라우드 서비스   Oracle Database Cloud Service Managed Oracle Database 서비스   Java Cloud Service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>클라우드를 이용한 차세대 인프라 운영관리 방안</title>
      <link>/post/omc_cloud_mgt/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 10:31:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/omc_cloud_mgt/</guid>
      <description>OMC : 클라우드를 이용한 차세대 인프라 운영관리 방안 Oracle Management Cloud Service (이하 OMC)를 통한 기존 On-Premise의 인프라 운영 문제점의 해결 방법과 차세대 인프라 관리 방법에 대한 방안 소개
 클라우드 시대 머신러닝을 포함한 IT Trend에 발맞추어 IT 운영 관리는 어떻게 발전되어야 할까요? 고객들은 어떤 어려움을 해결하고 싶어할까요? 데모를 통해 비즈니스 어플리케이션 장애를 신속하게 해결하는 방법은? 오라클의 클라우드 관리 서비스를 이용한 차세대 IT 운영 관리방법은?  OMC는 기존 개별화된 IT 조직 업무의 단위 모니터링 솔루션에 대한 비 효율성을 극복하기 위해 다양한 인프라의 많은 분석 대이터를 효율적으로 분석하며, 인프라 전반의 통합 모니터링 및 시스템의 성능 예측, 장애분석, 비정상적 행위를 탐지하는 기능을 제공합니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>