<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Omc on sev02-Oracle Cloud 블로그</title>
    <link>/tags/omc/</link>
    <description>Recent content in Omc on sev02-Oracle Cloud 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Apr 2017 15:00:47 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/omc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oracle Management Cloud(OMC) 소개</title>
      <link>/post/omc/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 15:00:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/omc/</guid>
      <description>Oracle Management Cloud (OMC)는 차세대 통합 모니터링, 관리 및 분석 클라우드 서비스 제품군으로, 성능/자원 지표 데이터와 로그 데이터 전체에 대해 머신러닝 기술을 활용합니다.
OMC의 Unified Platform은 고객이 IT 안정성을 향상시키고 애플리케이션 중단을 방지하며 문제 발생 시 근본 원인 분석, 전체 애플리케이션 및 인프라 포트폴리오에서 보안을 강화하도록 지원합니다.
OMC의 구성요소  Application Performance Monitoring  어플리케이션단의 빠른 이슈 탐색  Infrastructure Monitoring  전체 IT 인프라에 대한 통합적인 모니터링 수행  Log Analytics  운영상의 모든 로그데이터를 모니터링, 수집, 인덱싱, 검색 및 상관분석  Orchestration  클라우드상에서의 스케쥴링, 실행, 리포트 기능 수행  IT Analytics  다양한 기준의 리소스 분석 기능 제공, 향후 사용량 예측 가능  Compliance  어플리케이션 및 인프라 구성 평가 자동화  Security Monitoring Analytics  최신 IT 환경을 위한 효과적인 보안   OMC의 제공 가치  IT 관리자  관리하는 모든 IT 인프라에 대한 Proactive한 모니터링이 가능합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>클라우드를 이용한 차세대 인프라 운영관리 방안</title>
      <link>/post/omc_cloud_mgt/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 10:31:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/omc_cloud_mgt/</guid>
      <description>OMC : 클라우드를 이용한 차세대 인프라 운영관리 방안 Oracle Management Cloud Service (이하 OMC)를 통한 기존 On-Premise의 인프라 운영 문제점의 해결 방법과 차세대 인프라 관리 방법에 대한 방안 소개
 클라우드 시대 머신러닝을 포함한 IT Trend에 발맞추어 IT 운영 관리는 어떻게 발전되어야 할까요? 고객들은 어떤 어려움을 해결하고 싶어할까요? 데모를 통해 비즈니스 어플리케이션 장애를 신속하게 해결하는 방법은? 오라클의 클라우드 관리 서비스를 이용한 차세대 IT 운영 관리방법은?  OMC는 기존 개별화된 IT 조직 업무의 단위 모니터링 솔루션에 대한 비 효율성을 극복하기 위해 다양한 인프라의 많은 분석 대이터를 효율적으로 분석하며, 인프라 전반의 통합 모니터링 및 시스템의 성능 예측, 장애분석, 비정상적 행위를 탐지하는 기능을 제공합니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>