<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docker on sev02-Oracle Cloud 블로그</title>
    <link>/tags/docker/</link>
    <description>Recent content in Docker on sev02-Oracle Cloud 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2017 19:34:26 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oracle Container CS에 Docker 이미지 배포</title>
      <link>/post/occs_new_docker_container/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 19:34:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/occs_new_docker_container/</guid>
      <description>Oracle Container Cloud Service(이하 OCCS)는 오라클 클라우드가 제공하는 Docker 서비스입니다. OCCS에는 Kubernetes(k8s), docker-swarm 그리고 marathon 과 유사한 container orchestration 도구가 포함되어 있습니다. Docker를 운영환경에 적용하기 위해서는 Container orchestration 도구를 반드시 사용해야 합니다. Kubernetes나 docker-swarm 등을 직접 설치하고 운영할 경우에 관리 부담이 증가하고, Container orchestration을 운영하기 위한 노하우와 연구가 필요합니다. OCCS를 통해서 이러한 Container orchestration의 어려움을 해결할 수 있습니다. 또한 Docker 인프라 운영의 기술적 &amp;amp; 관리적 문제를 상당 부분 해결할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container CS 인스턴스 생성</title>
      <link>/post/occs-new-inst/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 19:36:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/occs-new-inst/</guid>
      <description>Oracle Cloud는 Docker 기반의 컨테이너 서비스를 2016년 11월에 출시하였습니다. 오라클은 2015년 11월에 StackEngine을 인수하였습니다. (관련 공지). StackEngine사는 2014년 텍사스 오스틴 주에서 설립된 업체로, 엔터프라이즈급 컨테이너 관리 및 자동화 솔루션 개발 업체입니다. StackEngine은 kubernetes(k8s), docker-swarm 그리고 marathon과 같은 container orchestration 도구입니다.
오라클은 2015년 11월에 StackEngine을 인수한 후, 1년 동안 Oracle Public Cloud에 StackEngine을 통합하였습니다. 이 결과물이 Oracle Container Cloud Service 입니다.
Oracle Container Clod Service를 통해서 Docker 컨테이너의 클러스터 구성, 인스턴스 배포 및 운영, 모니터링을 효과적으로 할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드의 Docker 컨테이너 지원 유형</title>
      <link>/post/docker_in_oc/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 19:01:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/docker_in_oc/</guid>
      <description>오라클 클라우드에서 docker를 운영하는 방식은 3가지입니다. 첫 번째는 Oracle cloud의 가상머신에 Docker와 Orchestration tool(Kubernetes, docker-swarm, marathon)을 직접 설치하고 사용하는 것입니다. 두 번째는 Oracle Cloud가 IaaS 형태로 제공하는 Oracle Container Cloud Service (이하 OCCS)를 사용하는 것입니다. 세 번째는 Oracle Cloud가 PaaS 형태로 제공하는 Oracle Application Container Cloud(이하 Oracle ACC)를 사용하는 것입니다.
Oracle Cloud에서 Docker를 사용하는 방식을 요약하면 다음과 같습니다.
 DIY 타입: Oracle Compute CS에 직접 설치 IAAS 타입: Oracle Container Cloud Service (OCCS) PAAS 타입: Oracle Application Container Service (Oracle ACC)  Type 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container Cloud Service 소개와 Docker 개요</title>
      <link>/post/occs/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 11:23:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/occs/</guid>
      <description>오라클은 2015년에 Stack Engine이라는 Docker 전문 업체를 인수하였고, 이 업체의 솔루션을 클라우드 서비스 형태로 제공하고 있습니다. 이 서비스가 Oracle Container Cloud Service입니다.
OCCS(Oracle Container Cloud Service)에 대한 개요와 Docker의 개념을 소개하는 슬라이드를 공유합니다.
 작성일: 2017-02-07   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>