<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oracle on sev02-Oracle Cloud 블로그</title>
    <link>/tags/oracle/</link>
    <description>Recent content in Oracle on sev02-Oracle Cloud 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2017 08:54:32 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/oracle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud Trial 신청: $300 Credit</title>
      <link>/post/oracle_cloud_reg/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/oracle_cloud_reg/</guid>
      <description>Oracle은 무료로 Oracl Cloud를 체험할 수 있는 Oracle Cloud Trial 프로그램을 운영하고 있습니다. 2017년 8월 1일부터 Trial을 신청하면 &amp;ldquo;$300 Credit&amp;ldquo;을 제공합니다. $300 Credit이란 Oracle Cloud 사용 권한으로, Oracle Cloud를 $300 Credit으로 자유롭게 사용할 수 있습니다. Oracle Cloud 서비스를 사용하면 지급한 Credit은 분 단위로 차감됩니다. 차감되는 비용은 서비스별로 차이가 있습니다. 각 서비스 과금 비용은 Oracle Cloud 홈페이지(http://cloud.oracle.com )에서 확인할 수 있습니다. $300 Credit의 유효 기간은 신청일로부터 30일 입니다. Oracle Cloud Trial 프로그램에서 다음과 같은 서비스를 체험해 볼 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Management Cloud(OMC) 소개</title>
      <link>/post/omc/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 15:00:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/omc/</guid>
      <description>Oracle Management Cloud (OMC)는 차세대 통합 모니터링, 관리 및 분석 클라우드 서비스 제품군으로, 성능/자원 지표 데이터와 로그 데이터 전체에 대해 머신러닝 기술을 활용합니다.
OMC의 Unified Platform은 고객이 IT 안정성을 향상시키고 애플리케이션 중단을 방지하며 문제 발생 시 근본 원인 분석, 전체 애플리케이션 및 인프라 포트폴리오에서 보안을 강화하도록 지원합니다.
OMC의 구성요소  Application Performance Monitoring  어플리케이션단의 빠른 이슈 탐색  Infrastructure Monitoring  전체 IT 인프라에 대한 통합적인 모니터링 수행  Log Analytics  운영상의 모든 로그데이터를 모니터링, 수집, 인덱싱, 검색 및 상관분석  Orchestration  클라우드상에서의 스케쥴링, 실행, 리포트 기능 수행  IT Analytics  다양한 기준의 리소스 분석 기능 제공, 향후 사용량 예측 가능  Compliance  어플리케이션 및 인프라 구성 평가 자동화  Security Monitoring Analytics  최신 IT 환경을 위한 효과적인 보안   OMC의 제공 가치  IT 관리자  관리하는 모든 IT 인프라에 대한 Proactive한 모니터링이 가능합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container CS 인스턴스 생성</title>
      <link>/post/occs-new-inst/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 19:36:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/occs-new-inst/</guid>
      <description>Oracle Cloud는 Docker 기반의 컨테이너 서비스를 2016년 11월에 출시하였습니다. 오라클은 2015년 11월에 StackEngine을 인수하였습니다. (관련 공지). StackEngine사는 2014년 텍사스 오스틴 주에서 설립된 업체로, 엔터프라이즈급 컨테이너 관리 및 자동화 솔루션 개발 업체입니다. StackEngine은 kubernetes(k8s), docker-swarm 그리고 marathon과 같은 container orchestration 도구입니다.
오라클은 2015년 11월에 StackEngine을 인수한 후, 1년 동안 Oracle Public Cloud에 StackEngine을 통합하였습니다. 이 결과물이 Oracle Container Cloud Service 입니다.
Oracle Container Clod Service를 통해서 Docker 컨테이너의 클러스터 구성, 인스턴스 배포 및 운영, 모니터링을 효과적으로 할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container Cloud Service 소개와 Docker 개요</title>
      <link>/post/occs/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 11:23:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/occs/</guid>
      <description>오라클은 2015년에 Stack Engine이라는 Docker 전문 업체를 인수하였고, 이 업체의 솔루션을 클라우드 서비스 형태로 제공하고 있습니다. 이 서비스가 Oracle Container Cloud Service입니다.
OCCS(Oracle Container Cloud Service)에 대한 개요와 Docker의 개념을 소개하는 슬라이드를 공유합니다.
 작성일: 2017-02-07   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Database Backup Cloud Service(ODBCS) 소개</title>
      <link>/post/obcs/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 17:51:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/obcs/</guid>
      <description>Overview 전통적으로 데이터베이스의 오프사이트 백업은 테이프로 백업 후 리모트 위치로 복제하여 보관해왔습니다. 그러나 이와 같은 방법은 가격적으로나 운영적인 측면에서 많은 노력을 기울어야 합니다. ODBCS는 이와 같은 니즈에 대한 매우 훌륭한 선택적인 방안을 제공합니다.
클라우드 스토리지에 데이터베이스 백업본을 저장하는 ODBCS는 On premise의 데이터베이스나 Cloud 상에서 운영되는 데이터베이스 모두 백업 가능합니다. 기존 클라우드 환경에서 제공되던 스토리지 스냅샷 기반에 의한 데이터베이스 백업이 아닌 RMAN을 통한 논리적 백업을 지원하기 때문에 기존 On premise의 환경과 100% 동일한 백업환경을 제공합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Database CS: 인스턴스 생성 및 접속 Demo</title>
      <link>/post/dbcs_demo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 13:20:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/dbcs_demo/</guid>
      <description>Oracle DBMS 소개 Oracle Database Cloud Service(이하 Oracle DBCS)는 오라클 클라우드에서 PaaS 형태로 제공하는 오라클 데이터베이스 서비스입니다.
Oracle Database Cloud Service에는 다음과 같이 4 가지 유형의 패키지로 라이센스가 구분됩니다.
 Standard Edition Enterprise Edition  TDE (transparent Data Encryption) Data Guard  Enterprise Edition High Performance  Multitenant Partitioning Advanced Compression Advanced Security Database Vault  Enterprise Edition Extreme Performance  Oracle RAC 지원 In-memory Active Data Guard   2017년 04월 현재 Oracle Database CS의 지원 버전은 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 계정</title>
      <link>/post/accont/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 21:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/accont/</guid>
      <description>Oracle Cloud의 트라이얼 계정을 이용하여 무료로 오라클 클라우드를 경험할 수 있습니다. 무료 트라이얼 계정에는 Oracle Database Cloud Service(이하 Cloud Service는 CS로 표기), Java CS, Compute CS, Developer CS, Database Backup CS, Storage CS, Application Container CS, SOA CS 등 11개 서비스와 6개 OCPU와 500GB 스토리지 자원에 대한 사용 권한이 포함됩니다. 트라이얼 계정의 유효 기간은 계정 생성일로부터 30일입니다.
본 문에서는 Oracle Cloud 계정을 생성하는 방법에 대하여 설명하겠습니다.
Oracle Cloud 계정 등록 절차 오라클 클라우드의 계정 등록 절차는 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>