<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cloud on sev02-Oracle Cloud 블로그</title>
    <link>/categories/cloud/</link>
    <description>Recent content in Cloud on sev02-Oracle Cloud 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 May 2017 11:59:47 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>우분투 17.04 가상머신 만들기</title>
      <link>/post/compute_instance/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 11:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/compute_instance/</guid>
      <description>2017년 04월 오라클 클라우드 Compute Service에는 17.1.2 버전1이 적용되었습니다. 17.1.2 버전에는 네트워크 구성에 대한 새로운 기능이 추가되었습니다. 기존의 Shared Network와 별개로 IPNetwork를 이용하여 서브넷을 구성할 수 있습니다. 새로운 기능 추가와 함께, 가상머신을 만드는 UI와 가상머신을 생성하는 오케스트레이션에 변경된 부분이 있습니다.
매년 4월은 Ubuntu 새 버전이 출시되는 시점입니다. 올해에도 지난 4월에 Ubuntu 17.04 버전이 출시되었습니다. 새로 출시된 Ubuntu 17.04 설치 이미지는 현재 오라클 클라우드 마켓 플레이스에 등록된 상태이며, 이 이미지를 이용하여 가상머신을 만들 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container Cloud Service 소개와 Docker 개요</title>
      <link>/post/occs/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 11:23:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/occs/</guid>
      <description>오라클은 2015년에 Stack Engine이라는 Docker 전문 업체를 인수하였고, 이 업체의 솔루션을 클라우드 서비스 형태로 제공하고 있습니다. 이 서비스가 Oracle Container Cloud Service입니다.
OCCS(Oracle Container Cloud Service)에 대한 개요와 Docker의 개념을 소개하는 슬라이드를 공유합니다.
 작성일: 2017-02-07   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Storage Cloud Service 활성화</title>
      <link>/post/objest-storage-replication/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/objest-storage-replication/</guid>
      <description>Oracle Storage Cloud Service(이하 Storage Cloud)는 오라클 클라우드의 핵심 서비스입니다. 오라클 클라우드의 대부분의 서비스는 데이터 저장 목적으로 Storage Cloud를 사용합니다. 오라클 클라우드에서 Storage Cloud를 사용하는 서비스는 다음과 같습니다.
   서비스 설명     Java Cloud Service(이하 JCS) JCS는 클러스터 백업 및 메타 정보 저장을 위해서 Storage Cloud를 사용합니다. JCS 설정시 Storage Cloud 정보 입력이 필 수 사항입니다.   Database CS (이하 DBCS) DBCS는 데이터베이스 백업에 Storage Cloud를 사용합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ssh config 설정 방법</title>
      <link>/post/ssh_config/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 12:07:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/ssh_config/</guid>
      <description>하나의 컴퓨터에서 복수의 SSH 키를 사용할 경우 SSH 접속에 사용하는 ssh 명령이 복잡해지는 단점이 있습니다. 이러한 복잡성은 SSH config 파일을 이용하여 해결할 수 있습니다.
이 문서는 SSH 키 파일을 이미 갖고있는 것을 전제로 합니다. 아직 SSH 키를 생성하지 않은 상태라면, 다음 문서를 참조하시기 바랍니다.
 윈도우, 리눅스, 맥에서 ssh 보안키 생성  ssh 명령 기본 사용법 ssh 명령의 기본 사용법은 다음과 같습니다.
 ssh 사용자ID@서버명  다음과 같은 명령을 내릴 때 ssh 명령은 &amp;ldquo;~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>윈도우, 리눅스, 맥에서 ssh 보안키 생성</title>
      <link>/post/ssh_key/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 12:07:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/ssh_key/</guid>
      <description>클라우드 서비스로 만든 가상 서버에 안전한 로그인을 하기 위해서 SSH(Secure Shell) 프로토콜을 사용하는 것이 일반적입니다. SSH 프로토콜은 안전하지 못한 네트워크에서 강력한 인증과 안전한 통신을 가능하게 합니다. SSH 프로토콜에서 패스워드 입력없이 로그인하기 위해서는 인증서가 필요하며, 기본 포트는 22번입니다.
SSH 프로토콜에 대한 자세한 내용은 다음 문서를 참조하시기 바랍니다.
 오픈 튜토리얼: SSH 원격제어 오픈 튜토리얼: SSH 키  이 문서에서는 다음 내용을 다루겠습니다.
 운영체제별 SSH 키 생성 방법 (window, linux, osx) SSH 키 설치 방법 ssh config를 이용한 ssh 명령 단순하게 사용하기  인증서 생성 방법 각 운영체제(Linux, OSX, Window)의 SSH 키 생성 방법에 대하여 정리하겠습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>