<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cloud on sev02-Oracle Cloud 블로그</title>
    <link>/tags/cloud/</link>
    <description>Recent content in Cloud on sev02-Oracle Cloud 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2017 08:54:32 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud Trial 신청: $300 Credit</title>
      <link>/post/oracle_cloud_reg/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/oracle_cloud_reg/</guid>
      <description>Oracle은 무료로 Oracl Cloud를 체험할 수 있는 Oracle Cloud Trial 프로그램을 운영하고 있습니다. 2017년 8월 1일부터 Trial을 신청하면 &amp;ldquo;$300 Credit&amp;ldquo;을 제공합니다. $300 Credit이란 Oracle Cloud 사용 권한으로, Oracle Cloud를 $300 Credit으로 자유롭게 사용할 수 있습니다. Oracle Cloud 서비스를 사용하면 지급한 Credit은 분 단위로 차감됩니다. 차감되는 비용은 서비스별로 차이가 있습니다. 각 서비스 과금 비용은 Oracle Cloud 홈페이지(http://cloud.oracle.com )에서 확인할 수 있습니다. $300 Credit의 유효 기간은 신청일로부터 30일 입니다. Oracle Cloud Trial 프로그램에서 다음과 같은 서비스를 체험해 볼 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>우분투 17.04 가상머신 만들기</title>
      <link>/post/compute_instance/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 11:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/compute_instance/</guid>
      <description>2017년 04월 오라클 클라우드 Compute Service에는 17.1.2 버전1이 적용되었습니다. 17.1.2 버전에는 네트워크 구성에 대한 새로운 기능이 추가되었습니다. 기존의 Shared Network와 별개로 IPNetwork를 이용하여 서브넷을 구성할 수 있습니다. 새로운 기능 추가와 함께, 가상머신을 만드는 UI와 가상머신을 생성하는 오케스트레이션에 변경된 부분이 있습니다.
매년 4월은 Ubuntu 새 버전이 출시되는 시점입니다. 올해에도 지난 4월에 Ubuntu 17.04 버전이 출시되었습니다. 새로 출시된 Ubuntu 17.04 설치 이미지는 현재 오라클 클라우드 마켓 플레이스에 등록된 상태이며, 이 이미지를 이용하여 가상머신을 만들 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Storage Cloud Service</title>
      <link>/post/storage_cs/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 23:02:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/storage_cs/</guid>
      <description>클라우드 서비스에서 기본은 Compute 서비스와 오브젝트 스토리지 서비스입니다. 그만큼 스토리지 서비스는 가장 많이 사용하고 중요한 서비스입니다. 아마존의 S3에 해당하는 오라클 클라우드의 오브젝트 스토리지 서비스는 Oracle Storage Cloud Service입니다.
Oracle Storage Cloud Service는 인터넷 접근이 가능한 어디서나 데이터를 저장하고 사용할 수 있는 신뢰성과 안전성을 겸비한 스토리지 서비스입니다. 높은 수준의 가용성을 제공하기 위해서 모든 데이터는 데이터 센터 내에서 복수의 복사본(Replica)으로 관리됩니다. 99.9%의 가용성과 Eleven-Nine의 Durability1를 SLA로 보장합니다. 더 높은 고가용성을 제공하기 위해서 데이터 센터간 복제 설정을 추가할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Data Preparation Cloud Service소개</title>
      <link>/post/bdpcs/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 15:00:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/bdpcs/</guid>
      <description>데이터 수집 기술의 발전으로 기업의 데이터는 빠르게 늘고 있으며, 특히 데이터 저장 비용의 감소로 기업의 비정형데이터의 양은 급격히 증가하고 있습니다. 그러나 비정형데이터는 유형의 다양성과 데이터 구조의 변동성으로 인해서 활용에 많은 시간과 비용을 들여 사전적업을 해야 합니다. 그리고 그 작업은 반복적으로 수행됩니다.
Oracle Big Data Preparation Cloud Service는 기업 내·외부의 다양한 비정형데이터를 정제하여 정형화를 가능하게 하는 Cloud서비스입니다. 그리고 Oracle Big Data Preparation Cloud Service는 IT전문가가 아니더라도 Self-Service로 비정형데이터를 정형화할 수 있도록 지원합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container CS에 Docker 이미지 배포</title>
      <link>/post/occs_new_docker_container/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 19:34:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/occs_new_docker_container/</guid>
      <description>Oracle Container Cloud Service(이하 OCCS)는 오라클 클라우드가 제공하는 Docker 서비스입니다. OCCS에는 Kubernetes(k8s), docker-swarm 그리고 marathon 과 유사한 container orchestration 도구가 포함되어 있습니다. Docker를 운영환경에 적용하기 위해서는 Container orchestration 도구를 반드시 사용해야 합니다. Kubernetes나 docker-swarm 등을 직접 설치하고 운영할 경우에 관리 부담이 증가하고, Container orchestration을 운영하기 위한 노하우와 연구가 필요합니다. OCCS를 통해서 이러한 Container orchestration의 어려움을 해결할 수 있습니다. 또한 Docker 인프라 운영의 기술적 &amp;amp; 관리적 문제를 상당 부분 해결할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Management Cloud(OMC) 소개</title>
      <link>/post/omc/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 15:00:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/omc/</guid>
      <description>Oracle Management Cloud (OMC)는 차세대 통합 모니터링, 관리 및 분석 클라우드 서비스 제품군으로, 성능/자원 지표 데이터와 로그 데이터 전체에 대해 머신러닝 기술을 활용합니다.
OMC의 Unified Platform은 고객이 IT 안정성을 향상시키고 애플리케이션 중단을 방지하며 문제 발생 시 근본 원인 분석, 전체 애플리케이션 및 인프라 포트폴리오에서 보안을 강화하도록 지원합니다.
OMC의 구성요소  Application Performance Monitoring  어플리케이션단의 빠른 이슈 탐색  Infrastructure Monitoring  전체 IT 인프라에 대한 통합적인 모니터링 수행  Log Analytics  운영상의 모든 로그데이터를 모니터링, 수집, 인덱싱, 검색 및 상관분석  Orchestration  클라우드상에서의 스케쥴링, 실행, 리포트 기능 수행  IT Analytics  다양한 기준의 리소스 분석 기능 제공, 향후 사용량 예측 가능  Compliance  어플리케이션 및 인프라 구성 평가 자동화  Security Monitoring Analytics  최신 IT 환경을 위한 효과적인 보안   OMC의 제공 가치  IT 관리자  관리하는 모든 IT 인프라에 대한 Proactive한 모니터링이 가능합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>클라우드를 이용한 차세대 인프라 운영관리 방안</title>
      <link>/post/omc_cloud_mgt/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 10:31:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/omc_cloud_mgt/</guid>
      <description>OMC : 클라우드를 이용한 차세대 인프라 운영관리 방안 Oracle Management Cloud Service (이하 OMC)를 통한 기존 On-Premise의 인프라 운영 문제점의 해결 방법과 차세대 인프라 관리 방법에 대한 방안 소개
 클라우드 시대 머신러닝을 포함한 IT Trend에 발맞추어 IT 운영 관리는 어떻게 발전되어야 할까요? 고객들은 어떤 어려움을 해결하고 싶어할까요? 데모를 통해 비즈니스 어플리케이션 장애를 신속하게 해결하는 방법은? 오라클의 클라우드 관리 서비스를 이용한 차세대 IT 운영 관리방법은?  OMC는 기존 개별화된 IT 조직 업무의 단위 모니터링 솔루션에 대한 비 효율성을 극복하기 위해 다양한 인프라의 많은 분석 대이터를 효율적으로 분석하며, 인프라 전반의 통합 모니터링 및 시스템의 성능 예측, 장애분석, 비정상적 행위를 탐지하는 기능을 제공합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container CS 인스턴스 생성</title>
      <link>/post/occs-new-inst/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 19:36:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/occs-new-inst/</guid>
      <description>Oracle Cloud는 Docker 기반의 컨테이너 서비스를 2016년 11월에 출시하였습니다. 오라클은 2015년 11월에 StackEngine을 인수하였습니다. (관련 공지). StackEngine사는 2014년 텍사스 오스틴 주에서 설립된 업체로, 엔터프라이즈급 컨테이너 관리 및 자동화 솔루션 개발 업체입니다. StackEngine은 kubernetes(k8s), docker-swarm 그리고 marathon과 같은 container orchestration 도구입니다.
오라클은 2015년 11월에 StackEngine을 인수한 후, 1년 동안 Oracle Public Cloud에 StackEngine을 통합하였습니다. 이 결과물이 Oracle Container Cloud Service 입니다.
Oracle Container Clod Service를 통해서 Docker 컨테이너의 클러스터 구성, 인스턴스 배포 및 운영, 모니터링을 효과적으로 할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container Cloud Service 소개와 Docker 개요</title>
      <link>/post/occs/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 11:23:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/occs/</guid>
      <description>오라클은 2015년에 Stack Engine이라는 Docker 전문 업체를 인수하였고, 이 업체의 솔루션을 클라우드 서비스 형태로 제공하고 있습니다. 이 서비스가 Oracle Container Cloud Service입니다.
OCCS(Oracle Container Cloud Service)에 대한 개요와 Docker의 개념을 소개하는 슬라이드를 공유합니다.
 작성일: 2017-02-07   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Database Backup Cloud Service(ODBCS) 소개</title>
      <link>/post/obcs/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 17:51:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/obcs/</guid>
      <description>Overview 전통적으로 데이터베이스의 오프사이트 백업은 테이프로 백업 후 리모트 위치로 복제하여 보관해왔습니다. 그러나 이와 같은 방법은 가격적으로나 운영적인 측면에서 많은 노력을 기울어야 합니다. ODBCS는 이와 같은 니즈에 대한 매우 훌륭한 선택적인 방안을 제공합니다.
클라우드 스토리지에 데이터베이스 백업본을 저장하는 ODBCS는 On premise의 데이터베이스나 Cloud 상에서 운영되는 데이터베이스 모두 백업 가능합니다. 기존 클라우드 환경에서 제공되던 스토리지 스냅샷 기반에 의한 데이터베이스 백업이 아닌 RMAN을 통한 논리적 백업을 지원하기 때문에 기존 On premise의 환경과 100% 동일한 백업환경을 제공합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Database CS: 인스턴스 생성 및 접속 Demo</title>
      <link>/post/dbcs_demo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 13:20:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/dbcs_demo/</guid>
      <description>Oracle DBMS 소개 Oracle Database Cloud Service(이하 Oracle DBCS)는 오라클 클라우드에서 PaaS 형태로 제공하는 오라클 데이터베이스 서비스입니다.
Oracle Database Cloud Service에는 다음과 같이 4 가지 유형의 패키지로 라이센스가 구분됩니다.
 Standard Edition Enterprise Edition  TDE (transparent Data Encryption) Data Guard  Enterprise Edition High Performance  Multitenant Partitioning Advanced Compression Advanced Security Database Vault  Enterprise Edition Extreme Performance  Oracle RAC 지원 In-memory Active Data Guard   2017년 04월 현재 Oracle Database CS의 지원 버전은 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ssh config 설정 방법</title>
      <link>/post/ssh_config/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 12:07:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/ssh_config/</guid>
      <description>하나의 컴퓨터에서 복수의 SSH 키를 사용할 경우 SSH 접속에 사용하는 ssh 명령이 복잡해지는 단점이 있습니다. 이러한 복잡성은 SSH config 파일을 이용하여 해결할 수 있습니다.
이 문서는 SSH 키 파일을 이미 갖고있는 것을 전제로 합니다. 아직 SSH 키를 생성하지 않은 상태라면, 다음 문서를 참조하시기 바랍니다.
 윈도우, 리눅스, 맥에서 ssh 보안키 생성  ssh 명령 기본 사용법 ssh 명령의 기본 사용법은 다음과 같습니다.
 ssh 사용자ID@서버명  다음과 같은 명령을 내릴 때 ssh 명령은 &amp;ldquo;~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>윈도우, 리눅스, 맥에서 ssh 보안키 생성</title>
      <link>/post/ssh_key/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 12:07:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/ssh_key/</guid>
      <description>클라우드 서비스로 만든 가상 서버에 안전한 로그인을 하기 위해서 SSH(Secure Shell) 프로토콜을 사용하는 것이 일반적입니다. SSH 프로토콜은 안전하지 못한 네트워크에서 강력한 인증과 안전한 통신을 가능하게 합니다. SSH 프로토콜에서 패스워드 입력없이 로그인하기 위해서는 인증서가 필요하며, 기본 포트는 22번입니다.
SSH 프로토콜에 대한 자세한 내용은 다음 문서를 참조하시기 바랍니다.
 오픈 튜토리얼: SSH 원격제어 오픈 튜토리얼: SSH 키  이 문서에서는 다음 내용을 다루겠습니다.
 운영체제별 SSH 키 생성 방법 (window, linux, osx) SSH 키 설치 방법 ssh config를 이용한 ssh 명령 단순하게 사용하기  인증서 생성 방법 각 운영체제(Linux, OSX, Window)의 SSH 키 생성 방법에 대하여 정리하겠습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 계정</title>
      <link>/post/accont/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 21:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/accont/</guid>
      <description>Oracle Cloud의 트라이얼 계정을 이용하여 무료로 오라클 클라우드를 경험할 수 있습니다. 무료 트라이얼 계정에는 Oracle Database Cloud Service(이하 Cloud Service는 CS로 표기), Java CS, Compute CS, Developer CS, Database Backup CS, Storage CS, Application Container CS, SOA CS 등 11개 서비스와 6개 OCPU와 500GB 스토리지 자원에 대한 사용 권한이 포함됩니다. 트라이얼 계정의 유효 기간은 계정 생성일로부터 30일입니다.
본 문에서는 Oracle Cloud 계정을 생성하는 방법에 대하여 설명하겠습니다.
Oracle Cloud 계정 등록 절차 오라클 클라우드의 계정 등록 절차는 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>