<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dbcs on sev02-Oracle Cloud 블로그</title>
    <link>/tags/dbcs/</link>
    <description>Recent content in Dbcs on sev02-Oracle Cloud 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 May 2017 16:20:58 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/dbcs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>데이타베이스 클라우드 서비스 인스턴스에서 백업 구성</title>
      <link>/post/dbcsbackup/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 16:20:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/dbcsbackup/</guid>
      <description>본 문서에서는 데이타베이스 클라우드 서비스 환경에서 기본으로 구성되는 백업 구성에 대해서 소개하고 해당 구성을 변경하는 방법에 대해서 소개합니다. 데이타베이스 클라우드 서비스는 기본으로 데이타베이스, 데이타베이스 및 그리드 인프라스트럭처(RAC 구성시) 관련 구성 파일, 시스템 및 클라우드 Tooling 관련 파일에 대한 백업을 수행할 수 있는 기능을 지원합니다. 이러한 백업 기능을 지원하기 위해서 시스템 유틸리티, 오라클 데이타베이스 유틸리티, 오라클 데이타베이스 백업 서비스를 활용하며 이 모든 서비스는 인스턴스 생성시 자동으로 설치됩니다.
오라클 데이타베이스 백업 서비스에 대한 상세 정보는 이곳를 참고하십시오.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Database Backup Cloud Service(ODBCS) 소개</title>
      <link>/post/obcs/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 17:51:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/obcs/</guid>
      <description>Overview 전통적으로 데이터베이스의 오프사이트 백업은 테이프로 백업 후 리모트 위치로 복제하여 보관해왔습니다. 그러나 이와 같은 방법은 가격적으로나 운영적인 측면에서 많은 노력을 기울어야 합니다. ODBCS는 이와 같은 니즈에 대한 매우 훌륭한 선택적인 방안을 제공합니다.
클라우드 스토리지에 데이터베이스 백업본을 저장하는 ODBCS는 On premise의 데이터베이스나 Cloud 상에서 운영되는 데이터베이스 모두 백업 가능합니다. 기존 클라우드 환경에서 제공되던 스토리지 스냅샷 기반에 의한 데이터베이스 백업이 아닌 RMAN을 통한 논리적 백업을 지원하기 때문에 기존 On premise의 환경과 100% 동일한 백업환경을 제공합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TalkIT: 클라우드에서 오라클 데이터베이스</title>
      <link>/post/talkit_dbcs/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 20:44:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/talkit_dbcs/</guid>
      <description>2017년 3월 24일에 오라클 클라우드 데이터베이스를 주제로 진행한 TalkIT 웨비나 동영상입니다.
 주제: 오라클 데이터베이스를 클라우드에서 사용하기 진행: 고우성 PD 패널:  장성우 전무(한국오라클) 이문선 컨설턴트(한국오라클) 신광철 애널리스트(쿠팡) 김준 컨설턴트(한국오라클)  일시: 2017-03-24 오후 2시 ~ 오후 3시 30분  90분 동안 진행된 웨비나는 다음과 같은 4개의 세션으로 진행되었습니다.
 세션제목패널 #1데이터 관리? 클라우드에서? 클.전.자(클라우드를 전파하는 자)의 오라클 데이터베이스 클라우드! 장성우 전무(한국오라클) #2데이터베이스 클라우드 서비스 쉽게 이해하기 이문선 컨설턴트(한국오라클) #3데이터베이스 클라우드, 전문가가 뜯어보기!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Database CS: 인스턴스 생성 및 접속 Demo</title>
      <link>/post/dbcs_demo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 13:20:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/dbcs_demo/</guid>
      <description>Oracle DBMS 소개 Oracle Database Cloud Service(이하 Oracle DBCS)는 오라클 클라우드에서 PaaS 형태로 제공하는 오라클 데이터베이스 서비스입니다.
Oracle Database Cloud Service에는 다음과 같이 4 가지 유형의 패키지로 라이센스가 구분됩니다.
 Standard Edition Enterprise Edition  TDE (transparent Data Encryption) Data Guard  Enterprise Edition High Performance  Multitenant Partitioning Advanced Compression Advanced Security Database Vault  Enterprise Edition Extreme Performance  Oracle RAC 지원 In-memory Active Data Guard   2017년 04월 현재 Oracle Database CS의 지원 버전은 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>